藏旗在德國足球場飄揚 中國隊跳腳：今年不踢了

〔即時新聞／綜合報導〕中國U20足球國家隊赴德國訓練，原定與德國西南地區聯賽多支隊伍進行友誼賽，以強化2020東京奧運戰力。但在與美茵茲隊（TSV Schott Mainz）踢球時，場邊有觀眾在揮舞西藏「雪山獅子旗」，讓中國球員離場抗議。如今中國足協更決定，今年剩下的3場友誼賽全都不踢了，延遲到明年進行。

中國足協發出新聞稿，表示「中國U20選拔隊將推遲在德系列友誼賽」，文中強調中國U20選拔隊與德國西南地區聯賽各隊的友誼對抗，其初衷是為了加強兩國的互相了解，並增進中國足球發展，孰料卻受到非體育因素的介入，干擾了比賽的進行。

中國足協指出，這些非體育的行為，並不符合中德發展友好關係的原則，也牴觸了國際足聯的規定，因此決定把2017年和德國西南地區聯賽各隊的3場友誼賽，全部都改到2018年再踢。

想支那人唔黎？揮藏旗

怕輸就怕輸啦大陸喱

邊個國家需要邊個國家多啲

屌，今年不踢，今年11月尾啦

都輸輸架喇 邊個得閒理

咁撚垃圾,係咪都無得踢架啦,扮乜鳩啫

對住呢d垃圾都比人炒

為咗增強實力去踢2020 奧運？咪又係輸？搞咁多野做乜，練習吓收山腳仲好啦！

以後雪山獅子旗可以當殺蟲水用

咁撚大聲講，原來只係今年唔踢

賴三賴四

2018再踢就到時再舉過 激死班小支支

最撚On9 就喺政治不應同體育掛鉤。乒乓外交？台灣要喺奧運用中華台北為國號？美國杯葛前蘇聯奧運？數埋例子都一堆啦

走啦垃圾

事但啦 中國隊唔踢WFC

同北泡踢囉on9

以後香港有賽事係咪應該舉埋藏獨 台獨旗

唔踢咪唔撚踢囉

想冇政治唔該先取消播國歌